與川普說法相反 柯恩：美國迫切希望與中國談成協議

川普任命的前國家經濟委員會主席 Gary Cohn 指責，部分官員將美國引入錯誤的貿易戰，傷害國家經濟。同時，與川普的說法相反，他表示，現在是美國迫切需要與中國達成貿易協議。

Cohn 週三 (13 日) 接受 Freakonomics podcast 採訪，並表示「總統需要一場勝利」，因此需要盡快與中國談出結果，以帶來他所期待的股市大漲。

不過，這不符合川普先前的聲明。川普表示，他並不急於達成協議，而且隨時準備離開談判桌，與中國達成的協議必須「正確」，並且包含阻止竊取美國智慧財產權的條款。

Cohn 表示，他一直和川普保持著非常友好的關係，互相談論經濟與人事。

關於美中貿易，他表示，現在最大的問題，是如何阻止中國竊取智慧財產權和侵犯版權。減少貿易逆差也是個重要議題，雖然不容易達成，但相較於其他議題，還是相對容易的部分。

Cohn 表示，川普需要趕快解決美中貿易協議的問題，一旦順利談出結果，川普就可以宣稱重大勝利，帶來他所期待的股市上漲。

美中貿易談判近來有所進展，投資人普遍預期，雙方元首可能最早於本月與下個月會面，並簽定貿易協議。

訪問中，Cohn 批評他的前同事國家貿易委員會主任納瓦羅 (Peter Navarro) 和商務部長羅斯 (Wilbur Ross)，認為兩人錯誤地將美國引入關稅戰。關稅傷害美國經濟，讓一般勞工必須花費更多錢，才能買到生活必需品。

訪問中另一個話題，圍繞在 Cohn 是否會成為聯準會主席的可能人選。Cohn 表示，這個位置並不適合他，這是個學術性職務，並非他擅長的工作職務。

Trump前國家經濟委員會主席

前....

笑死人咩
離左職仲係度指指點點

就係你班垃圾搞出黎
仲要話妥協先係解決辦法

呢個美國人倒緊自己國家米

前高盛COO
民主黨
一開始就反對關税
被爆曾話trump trump ‘dump as shit’

前 都好意思出黎叫 仲做緊個位先好講野啦

不過，這不符合川普先前的聲明。川普表示，他並不急於達成協議，而且隨時準備離開談判桌，與中國達成的協議必須「正確」，並且包含阻止竊取美國智慧財產權的條款。

前
比人炒定自己走

前國家經濟委員會主席
反侵撚又拎個比人炒左的人黎打J了

前國家經濟委員會主席
幾時問埋中國前國家主席老江呀

呢條友就係上年同侵仔公然不和既高盛背景鴿派
高盛同中共某啲派系好熟架啦, 例如王歧山

呢條友比人雞左之餘
本身華爾街投行出身
華爾街點樣奶共法大家心中有數

前

一直有跟開都知, 上年貿易戰開始個陣
一度傳中共搵人去打探消息, 咪就係華爾街個班, 主要高盛背景
呢條友咪係囉
而高盛出身既鴿派比侵仔收晒皮啦

佢走個時應該係侵講明要加支關稅
極懷疑呢條友想以退為進死諫唔好加
點知侵真係加
其實自己辭定比人炒都冇分別
同老闆意見相左

但財長又係投行出身又係成日主和
都唔知點解仲可以有得留低

財長個位已經係高盛世襲好耐